\item[111]
Nasilone objawy oczne (oftalmopatia) u pacjentów z chorobą Gravesa-Basedova, polegają na:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item powiększeniu gałki ocznej, zgrubieniu i obrzęku powiek,
		\hlitem niedomykaniu powiek, obrzęku nad- i podgałkowym, zgrubieniu i obrzęku spojówek,
		\item obrzęku naczyniowym twarzy, zapaleniu spojówek, opadaniu powiek,
		\item obrzęku nabłonka pęcherzykowego powiek, powiększeniu i bólu gałki ocznej.
	\end{enumerate}

\item[112]
Rany czyste według podziału ran w zależności od ryzyka zakażenia, to:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem rany po cięciu wykonanym w obrębie tkanki zdrowej, bez otwierania dróg moczowo-płciowych,
		\item rany po cięciu wykonanym w obrębie tkanki zdrowej, z otwarciem dróg moczowo-płciowych,
		\item rany urazowe otwarte, bez otwierania przewodu pokarmowego,
		\item rany po cięciu wykonanym w obrębie tkanki zdrowej z perforacją jelit.
	\end{enumerate}

\item[113]
Znamienny bakteriomocz u mężczyzny oznacza:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item liczbę bakterii $\geq$ 10(do potęgi 4)/ml,
		\item liczbę bakterii $\geq$ 10 (do potęgi 5)/ml,
		\hlitem liczba bakterii tego samego szczepu rzędu $10^{5}$/ml (10 do potęgi 5 na mililitr),
		\item wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.
	\end{enumerate}

\item[114]
Do objawów miejscowego zakażenia rany pooperacyjnej zalicza się:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item gorączkę, dreszcze,
		\hlitem zaczerwienienie brzegów rany,
		\item świąd rany,
		\item opatrunek przesiąknięty treścią krwistą.
	\end{enumerate}

\item[115]
Warunkiem decyzji o usunięciu drenu z opłucnej są:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem uzyskanie obrazu radiologicznego w pełni rozprężonego płuca, brak przepływu powietrza przez dren, drenaż płynu z opłucnej mniejszy niż 100-200 ml/dobę,
		\item wyrównanie ciśnienia w jamie opłucnej d o wartości ciśnienia atmosferycznego, zniesiony lub osłabiony szmer pęcherzykowy, brak płynu wysiękowego w drenie,
		\item pełne rozprężenie płuca potwierdzone radiologicznie, ilość płynu w opłucnej nie przekraczająca 100-200 ml, prawidłowe wartości gazometrii tętniczej,
		\item brak przepływu powietrza przez dren, niskie p H płynu, zniesiony lub osłabiony szmer pęcherzykowy.
	\end{enumerate}
odpowiedzi do zadań 111-115 opracowano na podst.książkek:\newline
Noszczyk W. \textit{Chirurgia}, tom 1 i 2, PZWL Warszawa, 2008\newline
Borkowski A. \textit{Urologia Podrêcznik dla studentów medycyny}, PZWL Warszawa\newline
